稱悼六四非為推翻中共 湯家驊：端午節是懷念屈原，非記恨楚頃襄王

今日是六四屠城三十週年，有別於建制派和政府官員避談六四，曾經是民主派一員的行政會議成員湯家驊接受《明報》專訪，大談自己對六四的看法，指自己一有機會就向北京解釋，維園燭光是為了悼念，「不是為了推翻你們」；他今早在 fb 轉載相關新聞時指，「端午節是要懷念屈原，而非記恨楚頃襄王；同樣道理，六四是要悼念死難者、向民運人士致敬」，意即悼念六四並非為了記恨中共。

湯家驊在《明報》專訪中指，2017 年作為候任行會成員有出席六四集會，但去年和今年避席，因成擔心「個別民主派支持者」，不希望有尷尬場面，強調自己尊重支聯會，也尊重到場叫口號的人，但他過去出席晚會只是為了悼念死難者︰「我們是否要繼續，去懲罰、仇恨政權作為六四的主調子？我不反對其他人有此心態，但我希望國家進步，希望有民主，但仇恨政權未必會達到（平反六四）目標。」但他說仍會以自己方式悼念，相信六四必定會得以平反。

他又表示自己從未受壓不可以談六四，他更會主動和中共官員談六四，「見到官員便有機會維護六四晚會的存在，解釋我們是為了悼念，不是為了推翻你們。」

why not both

條友知道衰十一唔使送中之後風騷左好多

十一哥

6/9，香港人，銅鑼灣見

咁你之前撐乜春野逃犯條例啫
悼念個女死者得啦
做乜要懲罰仇恨個兇手呀

我知呢個post 實有人屈十一哥係五毛
你班撚樣咪亂黎呀

我已經準備紙筆集名
唔同意見就五毛

咁又係，有衰十一痛腳，五毫子都唔洗俾就可以直接奶共

因為頃襄王15年後就死 楚國55年後就亡國 報應已經到左

倬念李鵬

豬隊友，間接講64死好多人

條撚屌冚家鏟真係狗黎，點奶共都好、比人鏈撚住個春袋都好，講嘢可唔可以有少少良心？最多咪唔撚講，無人會話佢啞㗎喎。

64點撚樣一樣呀？
30年以黎，共產黨有無一個人走過出黎承認1989件事？

日本仔對南京大屠殺都起碼有承認過，共產黨呢？

或者呢幾年已經變質，啲人係反689，777，又話想推翻中共。但一直以黎，64集會嘅主要原因係平反64，唔撚只係悼念班死者呀。

南京大屠殺紀念日是要懷念死難者，而非記恨日本人;我們是否以要求日本道歉，作出賠償為紀念日主調子？

10年前...

血不能白流
真正既平反
係應該體現89民運精神
在神州大地建立議會民主

我們是否要繼續，去懲罰、仇恨政權作為六四的主調子？我不反對其他人有此心態，但我希望國家進步，希望有民主，但仇恨政權未必會達到（平反六四）目標。

講一堆歪理，要進步，就要學會從錯誤中學習。
做撚錯咗當無發生過、掃埋一二邊之餘仲打壓提起件事嘅人，咁樣會進步到？

究竟發生咩事會令人180度轉變

雪廠街喎

屈原係自盡
六四係比人剝奪生命
根本唔鳩同

政府喺重新審視各界持份者意見後

決定將任何程度嘅性罪行重新納入草擬既引渡條例草案中

護苗社： 表示歡迎

十一哥： 對唔住大佬， 反革命份子該死， 鎮壓保和平發展，萬歲！

衰11之過

所以話邊個信得過呀,
一時就唔好恨楚國

咁南京個30萬人真係情何以堪
以後端午順手搞掂埋南京算

即係佢代表共產黨承認殺人啦

完美演繹打倒昨日的我

平反咪即係唔係想推翻 平反即係要求共產黨畀返個公道 平反咗岳飛，宋朝有冇被推翻？